我是和理非，我接受私了 - 高慧然

我是和理非，我接受私了 - 高慧然

雞蛋對高牆的戰爭進入第一百天，出現了私了現象。9.15當黑社會向示威者發動襲擊時，示威者有了默契，群起還手，看到打人的黑社會分子被打倒在地，我這個和理非竟然大喊一聲：「好療癒！」大約是物以類聚的緣故，我的朋友圈中，幾乎清一色是反應跟我一樣的人。

幾個月前，如果有人問我，在街頭遇襲應該怎麼做，我會說報警。可是短短三個月時間，香港由法治社會變成警察城市，巿民的人身安全不再受保障。由元朗恐襲開始，警黑一家的印象深深地刻在我們腦海，中秋節翌日，大批黑社會分子在淘大花園商場向巿民施襲，警察來到，卻毫無懸念地捕捉受害的年青人及途經的街坊，對施襲者網開一面。9.15依然，大批福建幫出動，無差別襲擊示威者及途人，當晚被襲擊的記者多達14人，警察來到，用盾牌遮黑幫的臉，護送黑幫離開。所以當示威者不再被動地忍受襲擊，奮起反抗時，連和理非都忍不住要開香檳。香港已非法治社會，本該維持社會秩序的警察帶頭犯法、失序，並永遠失去巿民的信任。被侵犯的人，為了保護自己、保護同路人，用私了的方式對付施襲者，不合法，卻完全合情理。是制度暴力，逼迫守法的良民用暴力方式反抗暴政。

時至今日，警察及示威者的暴力均有升級，但最近民調卻顯示不認同示威者使用過份武力的比例上升了1.8%，而「私了」也沒有令和理非割席。柒婆，是時候面對現實了。暴力鎮壓無法達成你想要的平靜。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
無可疑才最可疑 (馮睎乾)

下一則
下一則
新城市江湖兒女 (邁克)

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

連登仔先係接受程度最低個班

和勇密不可分
兩方缺一不可

個啲叫自我防衛

沒有誰比誰更重要
和理非 勇武派
所有人都係香港英雄

【9.23~9.27】全球「反共」聯軍來了我帶路！快閃式萬國「民主」旗號召世界

又唔好咁講 連登仔都係驚同温層效應姐
某程度上 以前比人鬧無乜同情心反社會既連登仔係呢場運動都進化左

64個陣 和理非當道
今時今日香港勇武派行頭！

係自衛，不是私了

只要有盡力做的話

試吓講替天行道
唔好講私了

以武制暴姐

e家無政府主義

連登仔錯估民意姐
我相信如果唔理民意
各位連登仔肯定係恐怖份子

又諗起吳志森條左膠

推

我都係和理非

私了大快人心

執法不公，有法不依

自然有人替天行道

[未知算唔算文宣/輸出革命]戰區分法

小弟出post想請大家過目

斬蛇呀

認同 並非所有人都可無包袱下下all in
每個人盡晒力就係英雄

好記得611晚幾多耶弟兄姊妹同佛家子弟係金鐘受盡侮辱
幾多手足派傳單 搞放映會比人辱罵甚至郁手郁腳
佢地同出魔法既勇武手足都一樣係香港英雄

試著說替天行道、仗義出手、自衛反擊
不要說私了好嗎

以武制暴

口講咪恐怖份子囉

柒婆從來都唔係想平靜 我7月已經講佢根本唔想完，佢係表面執行中共任務實際上次次都係出嚟潑火